眾說 香港民主黑暗一日？

眾新聞 CitizenNews

眾說
香港民主黑暗一日？

撰文: 中產平民 | 發佈日期: 12.05.19

請支持《眾新聞》，成為訂戶

2019年5月11日，民建聯李慧琼表示是香港民主最黑暗一日。本來筆者和民建聯的理念南轅北轍，但今次竟然也會同意李慧琼的言論，不過我們的出發點卻不盡相同。

民建聯主席李慧琼。周滿鏗攝

為何這一天是香港民主最黑暗的一天？並不是因為立法會無法選出逃犯條例委員會的主席，而是因為應該政治中立的立法會秘書處已經忘記本身的角色，成為建制派一分子。在這次會議前，立法會秘書處已經不斷為建制派助攻，強行安排石禮謙成為會議的主持，完全違反程序公義。想不到在星期六的會議更變本加厲，不但拒絕向出席的民主派議員派發會議文件，立法會保安也成為石禮謙和其他建制派的貼身保鑣，其他秘書處職員也只為建制派開會做準備，提供音響和無線咪，杯葛出席的民主派議員，令會議成為建制派的私人聚會。

自從回歸以後，建制派佔據各級議會大多數，香港民主進程每下愈況，其實每天都比前一天更黑暗，李慧琼卻視而不見，直到立法會秘書處選擇助紂為虐，粗暴地干預會議，李慧琼才因為未能夠達到自己想見到的結果才聲稱2019年5月11日為香港民主最黑暗的一天。其實出現所謂最黑暗一天，是因為立法會秘書長陳維安放棄政治中立的原則，破壞應有的程序公義，令立法會變成私人會議。香港民主的黑暗，完全來自建制派的議會暴力，陳維安和李慧琼就是始作俑者。

請加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

博客 | 中產平民
【中產平民・平民平論】 一個被認為是又自以為是中產的平民百姓。在香港，中產，活不好，但死不了 。 中產收入，平民生活模式，是可悲，是可笑，更是現實 。不信政府，也不信政客， 最可信的其實是自己。寫專欄不能改變世界，但至少能保留發聲的機會。